{
    "question": "Cara menyelesaikan 1/2x + 5 &gt; 15 (PtLSV) bagaimana??",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "1/2 X + 5 &gt; 15<br>1/2 X &gt; 15 -5<br>1/2 X &gt; 10<br>X &gt; 10/ 0,5<br>X &gt; 20",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "seorang-pedagang-buah-membeli-15-kg-jeruk-dengan-harga-rp60000-da-360",
            "question": "seorang pedagang buah membeli 15 kg jeruk dengan harga Rp60000 dan 18 kg mangga dengan harga Rp54000 setiap 1 kg jeruk ia jual dengan harga Rp5.200 . supaya pedagang untung Rp54000 dari seluruh penjualan maka harga jual mangga per kg-nya adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "harga beli jeruk = 60000/15 = 4000 perkilo<br>keuntungan jeruk = 5200 - 4000 = rp 1200,-<br>total keuntungan menjual jeruk = 15 x 1200 =18000<br><br>keuntungan yang masih perlu didapat = 54000 - 18000 =36000<br><br>harga beli mangga = 54000<br>harga jual 18 kg mangga = 54000 + 36000 = 90000<br>harga jual 1 kilo mangga = 90000/18 kilo = Rp 5000,-<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-mobil-memerlukan-bahan-bakar-12-liter-untuk-menempuh-jarak-451",
            "question": "sebuah mobil memerlukan bahan bakar 12 liter untuk menempuh jarak 120 km dengan kondisi mendatar 84 km dan sisanya menanjak. pada saat menanjak bahan bakar yang diperlukan 2 kali lipat\u00a0daripada jalan mendatar. jika suatu ketika mobil tersebut menempuh jarak 312 km dengan kondisi jalan mendatar saja,maka\u00a0banyak bahan bakar yang diperlukan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menanjak = 120 - 84 = 36 km<br><br>jika liter\u00a0menanjak = 2\u00a0x liter untuk\u00a0mendatar<br>maka<br>84 + 36(2) = 12 liter<br>84 + 72 = 12 liter<br>12 liter = 156 km (mendatar)<br><br>jika sekarang jaraknya menjadi 312\u00a0km mendatar saja, maka<br>12 x 2 = 24 liter",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-tenda-yang-terbuat-dari-kain-parasut-berbentuk-limas-denga-831",
            "question": "Sebuah tenda yang terbuat dari kain parasut berbentuk limas dengan alas persegi jika panjang sisi alas nya 100 cm dan tinggi limas 120 cm maka hitunglah\u00a0    a.luas kain yang diperlukan utk membuat 1 tenda\r\nb.besar biaya yg di perlukan membuat 3 tenda yg sama jika harga 1 m2 kain adlah Rp.50.000\r\ntolong plise",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]<br>a.\\ L_{permukaan\\ limas}=L_{alas}+4L_{sisi\\ tegak}\\\\<br>L_{permukaan\\ limas}=100(100)+4\\frac{(100)(130)}{2}\\\\<br>L_{permukaan\\ limas}=10000+26000\\\\<br>L_{permukaan\\ limas}=36000\\ cm^2\\\\<br>L_{permukaan\\ limas}=3,6\\ m^2\\\\<br><br>b.\\ 3(3,6)(Rp50.000)=Rp140.000,00<br>[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diket-skala-110000000-jarak-pda-pta-kota-jambi-palembang-2-945",
            "question": "Diket : skala 1:10.000.000    jarak pda pta kota Jambi - Palembang 2,4 cm\r\nsopir bis mengendarai bis dari jambi-palembag dgn kec 80km/jam\r\nsopir bis istirahat 30 menit\r\ntiba di kota palembang pukul 10.30\r\n\r\na.berapa jam bis itu di perjalanan ?\r\nb.pukul brp sopir bis berangkat dri kota jambi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. w = JS =1:10.000.000 x 2.4 =24000.000 cm = 240 km<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 240 / 80 = 3\u00a0 jam ( tidak dgn waktu istirahat )<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 3 jam + 30 menit = 3.30 (dgn waktu istirahat ) \u00a0  <br>\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 <br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 <br>b.\u00a0 10.30 - 3.30<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 pukul 7<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apabila-5y-2-dijumlahkan-dengan-7y1-hasilnya-adalah-217",
            "question": "Apabila -5(y-2) dijumlahkan dengan 7(y+1) hasilnya adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "-5(y-2)+7(y+1)<br>= -5y+10+7y+1<br>=2y+11",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "-5 (y -2) + 7(y +1)<br>-5y +10 +7y +7<br>-5y +7y +10 +7<br>2y +17<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebidang-tanah-berbentuk-persegi-panjang-dengan-panjang-dan-lebar-944",
            "question": "Sebidang tanah berbentuk persegi panjang dengan panjang dan lebar tanah adalah 14 m dan 8 m, tanah tersebut akan digambar dengan skala 1 : 200.    a. berapakah panjang dan lebar tanah pada denah?\r\nb. berapakah luas tanah pada denah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dik:<br>p= 14 m= 1400 cml= 8 m= 800 cmskala= 1: 200<br><br>a. p=1400\u00a0x\u00a01:200<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0=1400:200<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0=7 cm\u00a0 <br>\u00a0 \u00a0\u00a0l=800\u00a0x\u00a01:200<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0=800:200<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0=4 cm<br>b. L=p\u00a0x\u00a0l<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0=7\u00a0x\u00a04<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0=28 cm<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "A. p = 14 m = 1400 cm. 1400 cm x \u00a0<u></u>1/200 = 7 cm<br> \u00a0 \u00a0 l = 8 m = 800 cm. 800 cm x 1/200 = 4 cm<br><br>B. luas= 7 cm x 4 cm = 28 cm\u00b2\u00a0<u><br></u><u><br></u>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3a-754",
            "question": "3a =",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0= 3[tex] a^{4} [/tex] + (6a\u00b2)\u00b2 - 3[tex] a^{4} [/tex]<br>\u00a0=\u00a0 3 [tex] a^{4} [/tex] + 36[tex] a^{4} [/tex] - 3 [tex] a^{4} [/tex]<br>\u00a0=\u00a0 36 [tex] a^{4} [/tex]<br>^^<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "setelah-9-bulan-uang-tabungan-susi-di-koperasi-berjumlah-rp3815-734",
            "question": "Setelah 9 bulan uang tabungan Susi di koperasi berjumlah Rp3.815.000,00. Koperasi memberi jasa simpanan berupa bungan 12% per tahun. Tabungan awal Susi di Koperasi adalah ..    Maaf , kalo tidak keberatan tulis caranya ya :D",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] \\frac{12}{100} [/tex] x \u00a0[tex] \\frac{9}{12} [/tex] x a + a\u00a0= 3.815.000<br>[tex] \\frac{9}{100} [/tex] x a + a = 3.815.000<br>a = 3.815.000 -\u00a0[tex] \\frac{9}{100} [/tex] x a<br><span>381.500.000\u00a0-\u00a09a\u00a0=100a<br></span>381.500.000 = 109a<br>a = 381.500.000 : 109<br>\u00a0 = 3.500.000",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukanlah-keliling-lingkaran-yang-berjari-jari-7-cm-panja-689",
            "question": "Tentukanlah:     keliling lingkaran\u00a0 yang berjari - jari 7 cm.\r\npanjang jari - jari lingkaran jika keliling lingkarannya 314 cm dan \u03c0 = 3,14\r\npanjang diameter sebuah lingkaran yang kelilingnya 110 cm dengan \u03c0 = 22/7\r\nbesar sudut bdc, jika besar sudut aoc = 82 derajat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]r=7cm\\\\\nkell=2 \\pi r=2(\\frac{22}{7})(7)\\\\\nkell=44cm\\\\\\\\\nkell=314\\\\\n2 \\pi r=314\\\\\n2(3,14)r=314\\\\\nr=50cm\\\\\\\\\nkell=110\\\\\n\\pi d=110\\\\\n(\\frac{22}{7})d=110\\\\\nd=35cm[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bentuk-sederhana-dari-32432-3-adalah-bantu-ya-m-334",
            "question": "Bentuk sederhana dari (3\u221a2+4\u221a3)(\u221a2-\u221a3) adalah? bantu ya makasih",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "6 - akar 6 + 4 akar 2\n\nmaaf kalo salah",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kerjain biasa? V6 - 6",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}